@book{knibergH07scrum,
  Author = {Henrik Kniberg},
  Publisher = {Lulu.com},
  ISBN = {978-1430322641},
  Title = {Scrum and XP from the Trenches (Enterprise Software Development)},
  Year = 2007
}

@book{sommervilleI04software,
  Author = {Ian Sommerville},
  Edition = {6},
  Editor = {Addison-Wesley},
  Publisher = {Pearson Education, Inc.},
  ISBN = {85-88639-07-6},
  Booktitle = {Software Engineering},
  Title = {Engenharia de Software},
  Year = 2003
}

@book{shoreWarden07theArt,
  Author = {Jim Shore and Shane Warden},
  Publisher = {O'Reilly},
  Booktitle = {The Art of Agile Development},
  Title = {A Arte do Desenvolvimento Ágil},
  Year = 2007,
  ISBN = {978-0-59652-767-9}
}

@misc{schwaberSutherland09theScrum,
  Author = {Ken Schwaber and Jeff Sutherland},
  Booktitle = {The Scrum Guide},
  Title = {The Scrum Guide},
  Url = {http://scrum.org},
  UrlAccessDate = {Novembro de 2010},
  Year = 2009
}

@misc{beck01manifesto,
  Author = {Kent Beck and Mike Beedle and Arie van Bennekum and Alistair Cockburn and Ward Cunningham and Martin Fowler and James Grenning and Jim Highsmith and Andrew Hunt and Ron Jeffries and Jon Kern and Brian Marick and Robert C. Martin and Steve Mellor and Ken Schwaber and Jeff Sutherland and Dave Thomas},
  Booktitle = {Manifesto for Agile Software Development},
  Title = {Manifesto para Desenvolvimento Ágil de Software},
  Url = {http://www.agilemanifesto.org/},
  UrlAccessDate = {Abril de 2011},
  Year = 2001,
  Description = {Manifesto for Agile Software Development}
}

@book{hazzanDubinsky08agile,
  Author = {Orit Hazzan and Yael Dubinsky},
  Title = {Agile Software Engineering},
  Publisher = {Springer},
  Year = 2008,
  ISBN = {9781848001985}
}

@book{schwaberBeedle02agile,
  Author = {Ken Schwaber and Mike Beedle},
  Title = {Agile Software Development with Scrum},
  Publisher = {Prentice Hall},
  Year = 2002,
  ISBN = {0130676349}
}

@book{takeuchi86theNewNew,
  Author = {Hirotaka Takeuchi and Ikujiro Nonaka},
  Title={The New New Product Development Game},
  ISBN={9780000861160},
  Year={1986},
  Publisher={Harvard Business Review}
}

@book{ogunnaike94process,
  Author = {Babatunde Ayodeji Ogunnaike and Willis Harmon Ray},
  Title = {Process Dynamics, Modeling, and Control},
  Publisher = {Oxford University Press},
  Year = {1994},
  Address = {Oxford Oxfordshire},
  ISBN = {0195091191}
}

% Mike Cohn é um treinador Scrum certificado e um dos fundadores da Scrum Alliance,
% organização sem fins lucrativos criada para promover o Scrum.
@misc{cohn11intro,
  Author = {Mike Cohn},
  Title = {Introduction to Scrum - An Agile Process},
  URL = {http://www.mountaingoatsoftware.com/topics/scrum},
  URLAccessDate = {Maio de 2011},
  Year = 2011
}

@misc{lang06redmine,
  Author = {Jean-Philippe Lang},
  Title = {Redmine},
  URL = {http://www.redmine.org},
  URLAccessDate = {Maio de 2011},
  Year = 2006
}

% Usado para pesquisar o significado de rúgbi.
@book{mckean05theNewOxford,
  Author = {Erin Mckean},
  Title = {The New Oxford American Dictionary},
  Publisher = {Oxford University Press},
  Address = {Oxford Oxfordshire},
  ISBN = {9780195170771},
  Year = 2005
}

% Usado para descrever o significado de indústria de software.
book{campbell03Airline,
  Title = {From Airline Reservations to Sonic the Hedgehog: A History of the Software Industry},
  Author = {Martin Campbell-Kelly},
  ISBN = {9780262033039},
  LCCN = {2002075351},
  Series = {History of Computing},
  Year = 2003,
  Publisher = {MIT Press}
}

% Usado para pesquisar sobre riscos de software.
@book{hall98managing,
  Author = {Hall, Elaine},
  Title = {Managing Risk: Methods for Software Systems Development},
  Publisher = {Addison-Wesley},
  Year = {1998},
  Address = {Boston},
  ISBN = {0201255928}
}

@book{miller56magical,
  Title={The magical number seven, plus or minus two: some limits on our capacity for processing information},
  Author={Miller, G.A.},
  Series={Bobbs-Merrill reprint series in the social sciences},
  Year={1956},
  Publisher={Bobbs-Merrill}
}

@article{tomhave05alphabet,
  Title= {Alphabet Soup: Making Sense of Models, Frameworks, and Methodologies},
  Author= {Benjamin L. Tomhave},
  Year = {2005}
}

@book{degrace90wicked,
  title={Wicked Problems, Righteous Solutions: A Catalogue of Modern Software Engineering Paradigms},
  author={Peter DeGrace and Leslie Hulet Stahl},
  isbn={9780135901267},
  lccn={90032238},
  series={Yourdon Press computing series},
  year={1990},
  publisher={Yourdon Press}
}

@article{wegner97whyInteraction,
 author = {Peter Wegner},
 title = {Why interaction is more powerful than algorithms},
 journal = {Commun. ACM},
 volume = {40},
 issue = {5},
 month = {May},
 year = {1997},
 issn = {0001-0782},
 pages = {80--91},
 numpages = {12},
 url = {http://doi.acm.org/10.1145/253769.253801},
 doi = {http://doi.acm.org/10.1145/253769.253801},
 acmid = {253801},
 publisher = {ACM},
 address = {New York, NY, USA},
}

@book{surhone2010software,
  title={Software Framework},
  author={Surhone, L.M. and Tennoe, M.T. and Henssonow, S.F.},
  isbn={9786133084179},
  url={http://books.google.com/books?id=L9TFcQAACAAJ},
  year={2010},
  publisher={VDM Verlag Dr. Mueller AG \& Co. Kg}
}
